# Домашнее задание студента Задворнова Алексея к занятию «1.1. Введение в DevOps»

## Задание №1 - Подготовка рабочей среды

- Terraform: ![Terraform](.README_images/netology-tf.png)
- Bash: ![Bash](.README_images/netology-sh.png)
- Markdown: ![MD](.README_images/netology-md.png)
- Yaml: ![yaml](.README_images/netology-yaml.png)
- Jsonnet: ![jsonnet](.README_images/netology-jsonnet.png)

## Задание №2 - Описание жизненного цикла задачи (разработки нового функционала)

### Задачи инженера DevOps на при разработке программного обеспечения:

#### Формирование требований:

- оказание содействия менеджеру при работе с заказчиком по формированию требований;
- оценка возможности реализации требований (в области своих компетенций);

#### Разработка:

- поддержание единообразия окружения разработки;
- автоматизация процессов разработки;

#### Тестирование:

- автоматизация процессов тестирования;

#### Предрелиз:

- автоматизация создания и работы тестовых сред демонстрации работы программного обеспечения;

#### Релиз:

- автоматизация процессов размещения (деплоя) программного обеспечения;
- мониторинг и поддержание функционирования аппаратной и программной инфраструктуры;

#### Общие задачи (в части касающейся):

- обеспечение информационной безопасности;
- документирование;
- адаптация, оптимизация сущесвующих процессов разработки;
- поддержание работоспособности, обновление инструментов CI/CD.
